點解an機硬係冇iPhone咁順滑

講緊平時用browser上網碌網頁
明顯感覺冇咁順

利申 手持note8

唧WD40

一、優先順序：iOS最先響應螢幕

當你觸控手機螢幕之後，iOS系統響應次序依序是：Touch(螢幕)—Media(媒體)—Service(服務)–Core架構。而Android系統響應的次序依序是：Application(應用程式)—Framework—Library—Kerna架構，跟顯示相關的圖形處理，在Android系統中屬於Library，也就是第三步。這就是造就觸控iPhone與Android手機時，你所感受到的流暢與卡頓情況的因素。然而，優先順序會對系統流暢性有所影響，這話不假，然而這卻不是唯一因素。

二、硬體工作不同：iOS採用GPU加速

對比硬體規格，iPhone相比當前旗艦Android手機來說，並不是十分出色。然而，蘋果iPhone產品所使用的Power VR SGX系列GPU，相當主流。再加上iOS中，對於圖形的處理，都透過GPU來處理，也就是說不需要靠CPU或是App本身，因此能獲得流暢的體驗。然而Android因為適配機種眾多，因此很多圖形、特效都是透過CPU運算，自然就會加大處理器的負擔。這一點加上iOS響應順序的不同，應該都是iPhone用起來就是比Android手機流暢的原因。

三、開發機制不同：Android機制效率較低

Android平台的開發語言是JAVA，而iOS則是使用Objective-C。Objective-C的特色是效率高，但是較「唯一」。而JAVA則是能跨平台使用，但是效率偏低。此外，蘋果使用gcc編譯器，執行過程不需要虛擬機，因此執行效率很高。然而，Android是透過JAVA虛擬機來執行，且過程中需要大量RAM來換取執行速度，此外還有不定時的RAM自動回收機制，造成Android易產生系統卡卡的現象。然而在Android系統逐漸演進的情況下，目前JAVA虛擬機帶來的影響已漸漸削弱，因此採用更新版Android系統的使用者，大多不會感受到已往的卡頓現像。

四、系統設計不同：Android App無法統一

許多Android使用者體驗到手機卡卡的狀態，大多發生在執行App的時候。那麼，在Android與iOS平台中的App有什麼不同嗎？iOS系統的App得力於系統的封閉性，僅會在限定機種的iPhone、iPad以及iPod touch中執行，因此在硬體利用上有很好效率。然而，Android因為機種眾多，開發商勢必無法針對高階、中低階機種都進行優化，因此大多需要取一個平衡點，讓App能在不同的裝置上擁有差不多的體驗，因此大多使用非Andorid高階機種的用戶，可能都無法體驗到App的最佳執行狀態，因此產生流暢度不如iOS平台的印象。

4應該最重點

日常操作係順嘅
只係個種碌Mon嘅體驗稍遜一點

2. Android點會冇hardware acceleration
3. 同埋一早已經換咗Android Runtime
裝app個陣轉埋bytecode
唔會有virtual machine

java實慢

我長期雙修，android 就算幾快，都好似跳咁由a去到b, 而ios同樣操作係比人一種滑過去咁嘅感覺，快速之餘好smooth 好舒服，
所以，an俠講嘅順同iuser 嘅順，應該有唔同理解唔同要求。

你老味 你去界王星瞬移快定坐飛船快呀

仲有 Apple 已經推緊Swift , 已經唔係唯一

你可以email個developer建議佢加番個animation係轉activity果到,反正幾行code姐

呢樣真 android機單手用好易hi到其他制
打字成日撳錯制 或者撳咗隔離
iPhone 真係唔會

三星個rom咁垃圾

咁都夠膽話真 我都唔知講咩好

on9,成篇文十年前就岩用
你講得出,人地廠方班developer唔發現 ?
求其上網搵D source剪剪貼貼就一篇文章

其實係因為iphone條邊粗，單手操作手掌hi唔到mon

an出入app個時都會delay半秒先有反應
利申:iphone7+pixel雙修

動畫問題，你開條youtube片睇下今年堆機體speed test 就會發現開app an係動畫慢過ios 但loading 大家其實一樣 只係skin左最開頭個icon

但睇落真係好唔順眼
明明㩒左但要半秒先比反應

利申sony 打手

apple 不嬲都係動畫大師黎既 不過常用app 九成都係an loading快d 補番數啦

Developer options→ transition animation→ 0.5x

Apple 連唯一優勢都無埋
慢撚到仆街

幾多年前篇野

2015年9月

唔係講人地個網幾時抄番黎 係問幾多年之前個有哩個source

Android 4.0 已經有Gpu 加速
而家中階機開 app 都快過 apple
睇番大陸評測， 視頻都有
另外 碌 Mon 順唔順， 最主要係 個 Mon 閃爍有無 有 120 MHz
apple 手機都無， 得 iPad 先有
但有D高階 Android 機已有120 MHz

我打字眼全部都係由2015年開始有呢篇野喎

順不順手 睇人不人性化
您hardware 幾高配 都未必有用

iphone 一早唔貼手指 仲拎黎打乜飛機 畀gay cook改到ioa咁既款 仲叫順 睇下出面果班 個個屌晒鬼 iphone 8都lag呀

java 嘅 garbage collection 做得差

而家AN狗話AN機順就順啦
你班人唔係而家用緊AN機咁多嗲做咩呀?
永遠都係而家既ANDROID 好似ios 咁順
以前就係比人吹奏過幾多百萬次都係, 佢地會扮睇唔到
總之係而家既Android
你之後聽佢地講換機, Lag既話, 你自己事啦就

Yes ar, 今年用note 8 s8順就正常，今年用s7唔順就正常，下年出左s9又輪到s8唔順

你地部up 完ios 11 既機點呀

MHz

鳩UP有個譜啦.

人地醫科生你地都笑

冇up呀
咁難得第一次ios 大更新中大伏居然比我避左
我自己係IOS 11出BETA 已經係咁屌鳩佢地 整走左app swtich 3D touch
加番又點, 我都係唔更住, 有BUG

我都知AN狗等得耐架啦
出到iphone X , iOS終於出事比你地有位入

Lm

我覺得同fps有關， razor新出果部120fps gaming phone 睇落有iPhone 咁順滑

razer 個部係 120 Hz displyer 呀

我記錯單位， sor